\begin{task}{34.29}
  Найти длину стороны равностороннего треугольника, вписанного в параболу
  $y^{2} = 2px$ так, что одна из вершин треугольника совпадает с вершиной
  параболы.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть вершина треугольника, лежащая в $1$ четверти --
  $M(\frac{\sqrt{3}}{2}x,\frac{x}{2})$, где $x$ -- длина стороны.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{4} = 2p \frac{\sqrt{3}}{2}x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x = 4\sqrt{3} p
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
